【木棉花】香港革命旗幟芻議

符號：五個人字並排，圍成一圈，寓意香港人祖先來自五湖四海，但今生今世聚首一堂，為家國前途搏盡無悔，同心同德，堅毅不屈。眾人團結一致，從內核迸發出力量。此外，圖案外形宛如一朵朵綻放嘅木棉花；木棉又稱「英雄樹」，係香港土生品種，寄意香港如大樹般，雄姿英發，莊敬自強。

圖案係攬炒旗嘅變奏：

紅棉見得多，其實木棉亦有黃色品種

面色：金黃，象徵平等和團結。寓意香港人同舟共濟，不分化不割蓆，從團結找到力量。另外，此亦呼應香港盾徽內，兩艘黃色舢舨在碧海上乘風破浪。

底色：普魯士藍，象徵自由和本土。圖案下方有着波浪，凸顯自由港嘅海洋性格，亦呼應李小龍嘅「若水」哲學以及2019年嘅流水革命。

黃藍兩色係舊香港旗個龍獅盾徽嘅主色，在此用上除咗配搭富美感之餘，亦顯示歷史傳承。

呢面旗結構、用色簡單，小朋友都畫得出，有象徵意義，亦能呼應時代精神，同時能用寥寥數語概括深邃含義：

意義｜自由、平等、團結、本土
符號｜眾人、木棉花、海洋

—
尺寸：150x100cm
psd檔案下載連結：
高清圖檔，歡迎自由取用

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

好撚正 推

幾好嘅
好過呢堆傻閪旗

另外隔籬po有手足提議藍白版，我整咗個psd高清檔畀大家用

link：

呢啲真係不敢恭維

大陸廣州廣西 四川都用有木棉花做市花喎，會唔會好似同個D市一樣，會唔會比藍屍笑阿。

幾正幾decent
但係個人視線反而集中左係中間negative space個五角型度
而且連埋個圓形好易associate落足球

意義係人畀嘅
理撚得人點睇

agger 花就係花 睇你點樣interpret架姐

lm

幫推

木棉係香港本地品種，明正言順理直氣壯，好過洋紫荊就一定

支持

比你改到成個屎眼咁樣

老實講 唔好睇

係牽牛花 Morning Glory 唔係木棉花

暗版

光版

原版

感覺唔多好，仲比藍白電風扇差，好似啲邪野

ps:唔啱聽屌細力啲

光復香港

其實點解咁抗拒洋紫荊 我個人覺得無咩問題

推

真心唔錯，有內涵

推 幾好

真心如果有一支係大家都認同既旗 會好激勵人心

好日本feel

幾鍾意木棉個concept
但覺得個圖案好似車輪 可能入面加返花蕊？又或者線條唔好咁粗？
唔識設計 唔係好知可以點具體俾意見sorry

木棉 我中意 但之前唔係話係牽牛花？
btw光版

先唔好講絕育花，見到抽氣扇就諗起港共

《行動》928 雨傘5週年 集會 yellow object

Buy呢個做底色

啲「人」字嘅角位唔好咁圓？
同埋唔咁粗體？
而加望落唔夠莊嚴，無乜氣派
顏色我就好buy

洋紫荊要人工繁殖 我唔覺得係咩唔好意頭 香港本身係借來的地方 借來的時間 呢個地方嘅繁榮一直有主權移交嘅陰霾 冇得好似其他地方自然延續 所以就要香港人幫呢個地方人工延續 永遠牢記在心 香港人要付出不息嘅努力去守護呢個地方 好似洋紫荊咁 唔可以take it for granted
抽氣扇就真係要改

會唔會用住黑白先
始終黑係代表色
人地打杖到立國都係慢慢演變

幅旗直接叫Morning Glory 香港榮光旗
不過要用返牽牛花個比喻

之前另一個post講過，中間個花形改一改好啲，而家有啲似國際組織

支持

香港終於有自己既國旗喇

香港人加油